突然諗起 香港投資咗咁撚多錢落"亞投行"

有無賺到$1 ???

幫助國家係一種榮耀
唔應該計較賺蝕

亞洲共榮圈

香港將捐款亞投行千萬美元 林鄭：在資金、人才方面作出貢獻

2018年7月26 hk01

借晒錢俾東南亞d公司 唔知有幾多間係假數呢

6月17日，亞洲基礎設施投資銀行（AIIB，下稱亞投行）批准了印度政府申請的7.5億美元（約合58億港元）貸款，以幫助該國抗擊新冠疫情。此貸款將用於支持印度防控和檢測新冠病毒，以及緩解新冠疫情對印度貧困弱勢家庭的衝擊。

據稱，這是印度為抗擊疫情向亞投行申請的第二筆貸款。今年5月，亞投行曾批准向印度提供5億美元的新冠肺炎應急貸款。

嗰啲會唔會係支那去當地嘅「東南亞」公司

印度與中國爆發邊境衝突，造成20名印度士兵喪生，中方則被爆正副指揮官身亡。外電報導，在雙方15日衝突事件過後，由北京主導的亞洲基礎設施投資銀行（AIIB，簡稱亞投行），火速撥給印度政府7.5億美元的貸款，聲稱是要幫助印度對抗武漢肺炎疫情，但今年5月亞投行才撥了5億美元，不到1個月又貸款，被認為是變相「賠款」。

印中關係緊張，亞投行卻在17日宣布，再撥款印度7.5億美元貸款，AIIB印度裔副總裁（投資業務部）兼首席投資官彭迪安（DJ Pandian）表示，AIIB對印度的支持，目的在防止武漢肺炎疫情長期損害印度經濟的生產能力，包括人力資本。

據了解，該貸款項目由亞投行與亞洲開發銀行（ADB）共同出資22.50億美元，其中7.5億美元由亞投行提供，另外15億美元將由ADB提供。2016年1月開始運作的亞投行是一家多邊開發銀行，在全球已發展成為擁有102個成員的組織，目前由中國官員金立群擔任執行長，中國股份也占30%以上。

令外界好奇的是，《大紀元時報》報導，亞投行曾在5月向印度提供5億美元的防疫應急貸款，當時印中士兵已經在邊境對峙，發生零星衝突，在15日造成印度士兵死亡後，中方又迅速在17日通過撥款，專家分析，極可能是中國希望拿錢息事寧人的「賠款」。

多數都係 或者中資扮新加坡資

???